你係香港人 粵人 台灣人 中國人 華人 華裔？

華人=北方華夏民族
(china古代最初支那指長江北中原地域)
閩粵人=南方百越民族
粵人香港人
香港人係粵裔 港裔 =\ 華人 華裔
台灣人係台裔=\ 華人 華裔

粵人係南蠻，一定唔係漢族
如果華人係講種族就一定唔會同北佬一樣
唔洗討論咩中國人嘅血
中華民國成立時，嗰陣香港係英國地方，講國籍就更加唔會係中國人/華人
所以睇你點界定華人
係種族上，香港多數都係南蠻，南蠻就傳統上都唔係漢人，亦冇理由會係華人，當然你可以屈成吉思汗同慈禧係華人，噉就冇嘢好討論啦

港裔英國人

漢裔

南越人

南粵港人